[割蓆聲明] 馬崇真與恒大學生會長割蓆

我們是一班來自馬鞍山崇真中學的學生和校友，近日恒大工商管理學系系會迎新營引起爭議，很遺憾該會會長正正為本校2018年畢業校友李浩軒先生。

［恒大］ 系Soc SABA 你違背對全港市民嘅承諾！！！

事源，恒生大學工商管理學系系會早前於社交網站發出有關原定四日三夜迎新營轉為迎新日之聲明，結果迎新日直至深夜時段不旦沒有解散，更被發現各組爸媽、籌委帶領一眾新生到酒店過夜。迎新日最終變成兩日兩夜的迎新營，違反承諾，有瞞騙之嫌。此外，在深水埗爆發衝突之際，大會竟安排進行disco night活動(請見下層)，實屬不合宜不恰當。

作為一會之長的李先生責無旁貸，我們對李先生及其領導的系會企圖假借香港「 急存亡之秋」取消迎新營之名、博取光環與道德高地為實，瞞騙社會大眾的做法深感遺憾，並予以譴責。更甚，在我們的兄弟手足於街頭為著吾港未來犧牲前途與性命奮勇拼搏時，李先生的系會竟安排狂歡節目。這不單止與該會聲明中「以有識之士身份向社會發聲」等的承諾背道而馳，亦證明了聲明徒托空言，僅為一公關手段。莫非這就是自稱作為「知識分子」和「學生領袖」「 認為該做的事」嗎？

李先生的行為，使母校受到攻擊、批評，損害校譽，令我們蒙羞。馬崇雖然不是一間成績特別出眾的學校，但馬崇的同學絕對是善良、有良知、對社會有使命感的。五月下旬校友發起師生、校友反送中聯署，至暑假同學成立了關注組，現時小組正在發起並籌備九月二日校內罷課。

馬崇以「真理是尚」為訓，培育同學實踐行公義、好憐憫、存謙卑的心之基督教教誨，特別在黑暗籠罩吾港的時候，我們更應緊記並堅持對真理的追求。李先生的行為實在令我們無比痛心、憤慨！憤，是我們因為李先生的行為故意違背真理而憤怒。慨，是我們為著李先生忘記於馬崇在學的六年間母校師長所教導與培育的素養而感慨。

「若一個肢體受苦，所有的肢體就一同受苦。」（哥林多前書12章26節）
李先生為我校舊生，走上了偏差的道路，不合符社會期望應有的道德水平，我們為他的行為及帶來的影響衷心的致歉。我們亦促請李先生，主動承擔責任，盡快公開向母校師生與校友、恒大師生及社會大眾道歉，並作出相應的行為接受問責。

同為馬崇人，我們恥與為伍！

一班熱愛香港、熱愛母校的馬崇人
二零一九年八月二十八日

追求真理！
光復香港，時代革命。
五大訴求，缺一不可。

恒大工商管理學系系會迎新營事件：

酒店開房
26日接近午夜
SASB被恒大編委發現帶一眾新生同沙田麗豪酒店開房過夜

source: 恒大編委

深水埗衝突之disco
27日晚

source: 內務秘書 文樂瑤ig story

source: 報料
結果本來一日的迎新營 變了兩日兩夜的迎新營

p.s. 系會ig: hsuhksaba_zenith

推

幫我地推推

你追求自由但要限制自由？

無人限制
佢咪做左佢想做既野
不過佢既行為會俾人批評/讚揚

佢應承咗係搞兩個day camp在先
誠信問題

唉
算喇

有無覆你因爲鳩痕

標題與內文不符，建議重開

Sorry 但其實真係無人care恆管

其實馬崇啲雞校都冇咩人care

Push

推一推
呢條友係中學都係玩嘢嗰啲

含管正常發揮嗻

認真, Saba 係系莊。同學生會唔可以混埋一齊講

其實無人想理恆大仔